﻿ Hấp_dẫn ngày khai_mạc hội sách
Đặc_biệt , các nhà_xuất_bản nước_ngoài đã mang đến Hội sách nhiều tựa truyện hay , cách trình_bày sách hấp_dẫn như Kinh_Thánh minh_họa bằng tranh của NXB Penguin , Sách về trận đánh Stalingrad - thuộc tủ_sách lịch_sử của Penguin .
Ngay tại buổi khai_mạc , ban tổ_chức cũng trưng_bày các quyển “ sách vàng ” đoạt giải năm nay . Mọi người kinh_ngạc trước quyển Nhật_ký trong tù độc_bản của Trần_Quốc Ẩn hơn là tác_phẩm Annam – Tonkin - giải nhất của cuộc_thi sách vàng vì quyển Nhật_ký trong tù nặng 40 kg , khổ 100x50 cm này đặt trên tủ , mọi người có_thể sờ thấy được .
Nhà_đầu_tư nước_ngoài tại hội sách Thư_viện Tổng_Hợp TP.HCM cũng mang đến trưng_bày tại hội sách loạt sách tư_liệu kỷ_niệm 50 năm chiến_thắng Điện_Biên_Phủ và 60 năm ngày thành_lập QĐND_VN . Tuy_nhiên , sách trưng_bày trong tủ kính , bạn_đọc chỉ xem để biết có cuốn sách đó tồn_tại trên đời , nhưng không_thể biết trong đó nói_gì . Lẽ_ra , kèm với trưng_bày nên có bản giới_thiệu tóm_tắt nội_dung sách .
NXB Kim_Đồng trình_làng một serial sách của Nguyễn_Nhật_Ánh , trong đó bộ truyện mới là Chuyện xứ Lang_Biang xuất_hiện với logo rất ấn_tượng .
Tuy_nhiên , hội sách lần này có_vẻ giống như lần trước chứ lượng sách và chủng_loại sách không có gì nhiều hơn , số tựa sách mới được bày bán ở hội sách chưa nhiều , do vậy_mà đa_phần các bạn trẻ đến để đọc sách và mua các loại truyện_tranh , sách về kiến_thức bách_khoa ... .
Trong buổi_sáng , Fahasa tổ_chức giới_thiệu bộ sách Sài_Gòn 3 thế_kỷ xây_dựng và phát_triển . Tuy_nhiên , buổi giới_thiệu sách tổ_chức trong một phòng nhỏ khuất trên lầu 1 của hội_trường nên ít người biết đến .
Chiều nay , nghệ_sĩ Đinh_Bằng_Phi gặp_gỡ giao_lưu với bạn_đọc do NXB Văn_Nghệ tổ_chức . Đêm đầu_tiên , chương_trình văn_nghệ có nội_dung giới_thiệu họa_sĩ vẽ bộ truyện Thần_đồng đất Việt và giao_lưu với các nhân_vật hóa_thân .
LAM_ĐIỀN
